自稱滿族紅三代「不想孩子活在控制下」 「中國天才」潛日 復出反共

自稱滿族紅三代「不想孩子活在控制下」
「中國天才」潛日 復出反共

【本報訊】曾被稱為「中國天才」的伊啟威（原名：吳迪釗）數年前突然銷聲匿迹，近月卻復出，還以「滿族」及「紅三代」的身份頻頻抨擊中共，背景頗為神秘。伊接受本報訪問，稱外祖父是中央警衞局的衞士，負責保衞毛澤東等國家領導人，但不願透露父親身份。現時他已入籍日本，只因「不希望自己下一代生活在中國控制的國家。」

早在2010年，14歲的伊啟威出版長篇小說《救贖》，獲國務院學者推薦、中國文聯出版發行，在北京大學、深圳大學等地演講及舉辦發佈會，內地冠以「天才」，風頭一時無兩，。。。。。。。

■自稱「紅三代」的伊啟威現已入籍日本。

外祖父曾負責護毛

伊啟威透露自己是滿族人，外祖父在滿洲國長大，二戰後加入中共，1949年中共建政後，調入中央警衞局，負責保衞毛澤東等國家領導人。。。。。。。。

伊啟威形容自己少時已經渴望在中國從政，網上流傳一封「留美少年伊啟威致習大大的一封信」，。。。。。。。

■伊啟威與克林頓合照，贈送他創作的漫畫。

■伊啟威自稱曾到中南海遊玩和拍照。受訪者提供圖片

父捲貪腐隨即逃離

年少的他經歷如此風光，為何沒有扶搖直上，反失蹤數年？他解釋，因父親捲入貪腐醜聞。他透露父親曾擔任光大銀行某分行副行長、。。。。。。。。

「過去幾年我不想與中國人再有任何關係，連普通話都不再說，除了出生地是中國之外，其他都與中國沒有關係。」。。。。。。。

■伊啟威的外祖父年輕時曾任職中央警衞局。